\soultionSection

Для лучшего понимания представим нашу камеру в виде равнобедренного треугольника с опущенной высотой

\putImg{9cm}{2nd_tour_progr/04_optical-flow/solution/04_optical-flow_01}
{Геометрическое представление камеры робота}

Зная высоту $h$ и угол $\alpha$ мы можем найти $l$ по формуле $l=2h\tg(\frac{\alpha}{2})$

Далее мы можем найти длину одного пикселя $l_p = \frac{l}{M} = \frac{2h\tg(\frac{\alpha}{2})}{M}$

Смещение камеры в пикселях($r$) находится алгоритмом построчного сравнения кадров. 

Далее подставляем в формулу и находи смещение в см $l_s= \frac{2rh\tg(\frac{\alpha}{2})}{M}$

Так как интервал между кадрами 1сек скорость в см/с равна смещению в см. А пройденный путь $S=\nu t$

$$S = \frac{2Krh\tg(\frac{\alpha}{2})}{M}$$

\codeExample

\inputPythonSource